陳雲講d野真定假？

陳雲：口業與罪業，不要講「食牛」。華人社會在近年為什麼會遭受厄運？大家知道否？

在華夏，牛是耕作輔助，食牛肉是有顧忌的，古代是天子祭天才用大牢（祭祀用的全牛）。美國用牧場飼養之後，平民食牛肉是福氣，但不要太張揚，否則會折福。另外，必須講「食牛肉」，絕不可以省略，講「食牛」。這個僭越的歪風不知道是誰帶起講的，我以前寫《中文解毒》批評過這些近年的口語歪風。

食牛是整隻食的，你不是天子，絕不可講食牛！我們平民百姓，可以講食雞、食鴨、食豬、食羊勉強也可，雞鴨是一整隻上的 ，燒乳豬、燒全羊偶然也是一整隻上，但你講食牛，不會是一整隻在祭天之後端上桌，由太宰分割予公卿與諸侯食吧？我們一向都是講食牛肉、食牛扒之類的，不會講食牛，不知是誰帶起這個歪風。英國人都是講食beef，不是講食cow或ox的。

我上述講的，是為了大家今年和明年避禍而講。過了這兩年的劫難，不用太緊張的，隨便講都無所謂。這兩年，一定不要被厄運找到你，因為流年不好，命不硬頂不住的，要避忌。

不要問為什麼，我已經解釋過了，天子是享福，但有災難也是用來替死的，故此平民百姓不要被人慫恿去講「食牛」，牛肉可以照食。質問禁忌，會帶來厄運的。

樓豬係青山信徒
勿推

Share CCTV 幫中共做文宣都算
連鄉情、人倫、親情、孝道、公理。中国還未丟掉都講得出
去做中国国師算啦

笑到仆街 上段講歷史

下段離晒題既

扮燒山fans嘅雲糞

依條廢老，妖言惑眾

信果d 真係要驗腦。

真心咩？信觀音好似都唔食牛？

聽過有d學法都唔食牛

唔知點解

你話愛迪生唔食牛發明左燈膽， 我咪信囉。

屌你老母青城弟子去報失個腦啦。 咩年代呀。。。

beef 同cow 一個係animal, 一個係meat , 都要俾個廢老穿鑿附會。

信陳雲條傻鳩講野，同聽順豐尚有一個未認領包裹電話俾人呃錢一樣咁撚蠢。